<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>crypto on Leo Young&#39;s Blog</title>
    <link>https://leoyoung0.github.io/tags/crypto/</link>
    <description>Recent content in crypto on Leo Young&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leoyoung0.github.io/tags/crypto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>随想 | 关于市场的一点思考</title>
      <link>https://leoyoung0.github.io/posts/2020-12-23-%E9%9A%8F%E6%83%B3-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%B8%82%E5%9C%BA%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyoung0.github.io/posts/2020-12-23-%E9%9A%8F%E6%83%B3-%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%B8%82%E5%9C%BA%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description>炒币养成一个不良嗜好，就是预测市场。画图，划线，看指标……
当然，多数情况下这些预测都是错的。这次也不例外。而且也付出过惨重代价。
以价格预测作为投资或投机指导，多数时候是无益。转而最近对宏观市场有些思考。
宏观经济 年初三月美国 2.2 万亿经济刺激计划后，12 月 22 日又通过一项 9160 亿美元刺激计划。
全球央行大放水的势头，目前没有减缓趋势。明年也未必。
2021 年美国及发达国家经济有可能强劲复苏。尤其旅游业、交通业、航空业等行业。需求增加，推高各类商品价格。
全球量化宽松，低利率背景下，世界经济将进入通胀爆发期。意味着货币贬值，各类资产、商品价格攀升。
对照历史 如果以历史为参照，目前很像二十世纪初二十年代。技术快速发展，GDP 飙升，商品供应过剩，贫富差距大……
投资 未来几年，股市可能会再现 2000 年科技泡沫。商品、金属、能源价格上涨。大中型城市房价升高。加密资产史诗级泡沫。
为什么都会涨？原因就是低利率和量化宽松、财富神话、消费主义等等一系列因素累积。
某种意义上，不一定是资产升值，而是法币贬值。比特币作为数字黄金的叙事顺理成章。
交易策略和要求  跟随趋势，不要轻易下车，不要被甩下车 减少短线交易 不要轻易做空。我给自己的标准，在趋势下 2021 年只做空三笔，严格止损 稳，狠，准 错了能及时调整 错过了就不要后悔，复盘，等待下一次机会  如何应对 要说如何应对，我也不知道。但对自己有一点要求。
 做自己理解的投资/投机，不懂不要搞 不相信暴富神话 持续学习。这样才能保持头脑清醒 做一个建设者 好好对待亲人。他们总会给予你支持 健身  在整个市场疯狂下，没有人可以做到独善其身。保持清醒会是很难的事情。当然，如果经受不了这种考验，一定会被淘汰掉。
最后，愿大家能不被历史的洪流埋掉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>加密资产 四 | Swerve  农民起义</title>
      <link>https://leoyoung0.github.io/posts/2020-9-5_crypto-swerve/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyoung0.github.io/posts/2020-9-5_crypto-swerve/</guid>
      <description>「 旧世界在一点点破裂，国王从没想过碎片会砸到自己。」
—— Jennifer Donnelly，《革命》作者
 开源智能合约平台以太坊自六月以来从 Compound、Yearn 开始 DeFi 走热。DeFi 协议除了 Compound、Aave、Republic Protocol、Maker DAO、Uniswap 这些“老牌”，之后出现一系列 Yean II、Yam、Sushiswap、Based 等分叉协议。Swerve Finance 是昨天 9 月 4 日出现的新分叉协议。
Swerve Finance 由匿名团队发布，分叉 Curve。无预挖，项目 100% 社区所有。
官网声明
 我们将推出 Curve 分叉项目 Swerve，完全社区治理。
项目没有合约预先部署，没有受质疑的预挖，没有创始人控制多数治理投票，没有可疑的团队投票，没有 30% 团队“股份”，没有十年代币分发计划……都没有。
总量 3,300 万，完全为社区流动性提供者 (LP) 和用户所有。
若为 Swerve 提供流动性，可获得 ySWRV 代币。ySWRV 可在 Swerve DAO 中质押，获得 $SWRV 奖励。为鼓励早期用户参加，前两周可获得高额 $SWRV 奖励。
 代币奖励计划：
（完全奖励给 LP）
9,000,000 $SWRV [前两周]
9,000,000 $SWRV [year 1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>加密资产 | 无损彩票</title>
      <link>https://leoyoung0.github.io/posts/2020-9-02_crypto_pooltogether/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyoung0.github.io/posts/2020-9-02_crypto_pooltogether/</guid>
      <description>根据 Research and Market 数据，全球彩票业 2020 年至 2024 年之间预计增长 2,205.2 亿美元，复合年增长率 (CAGR) 10%。目前市场规模大概在五千亿美元。
但目前彩票业对参与者不是最优选。购买者获奖机会微乎其微，而损失本金确实大概率事件。最大的赢家就是彩票公司或发行者。
为何因此还有人买彩票？彩票利用大多数人的认知偏见。多数人不理解根本的风险回报机制。购买彩票前只考虑到巨额回报，而忽视了低赢率。多数人参与其中损失也是自然的事情。
而 PoolTogether 便是利用去中心化网络解决这个问题。让参与者参与到奖池，有机会获得大奖，而不损失投资。
什么是 PoolTogether？ PoolTogether 就是无损失彩票。相像可以买彩票有机会赢得奖金，而且始终有机会拿回你的本金。
用户通过智能合约存入 Dai 或 USDC 到 PoolTogether 资金池。PoolTogether 会将钱存入开放式货币市场 Compound.Finance。Compound 会将这些资金借出给货币市场用户。这些资金借贷的利息累积到资金池作为奖励。奖金还包括由个人或公司为生态发展存入 Dai 叫做“赞助资金”(Sponsored Dai) 这些资金产生的利息也用于资金池奖励。
用户每存入一个 DAI 或 USDC 便获得一张彩票 (ticket)。加入资金池有 1,000 Dai，其中你存入 1 Dai，那么你就有一张彩票，获奖概率是 0.1%。
资金池每周开奖。用户资金可以随时取出。只要存款一直在资金池，便可是从参加抽奖。
货币乐高 事实上，PoolTogether 这种机制并不新鲜，与中奖储蓄 (Prize-linked savings, PLS) 类似。PLS 是传统银行用存款获得大额奖金抽奖鼓励用户存款的方式。
通过智能合约部署 PLS 可以保证资金安全性和抽奖公平性。无需 KYC/AML，无需许可，全球用户无障碍参与。
PoolTogether 可以利用无损彩票吸引用户，同时可为 DeFi 下游提供资金池，带来更多流动性。
PoolTogether 有潜力成为 DeFi 彩票的重要组成部分，甚至在全球彩票业中占得份额。
抽奖机制 抽奖机制如下:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>加密研究 | 什么是 DeFi？</title>
      <link>https://leoyoung0.github.io/posts/2020-8-09_what-is-defi/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyoung0.github.io/posts/2020-8-09_what-is-defi/</guid>
      <description>「幸好这个国家的人多半不懂银行体系。要是懂，我相信明早就会看到革命。」
— 亨利 · 福特
  阅读本文前先熟悉关键词汇：
 DeFi：去中心化金融，全称 Decentralized Finance。通过区块链技术实现的开放式全球通用金融系统，各类协议可以互相操作； DEX：去中心化交易所，全称 Decentralized Exchange。用户链上交易加密资产的交易所，用户控制自己的资产，无需交由交易所托管进行交易； CEX：中心化交易所，全称 Centralized Exchange。券商等由第三方代理的交易所； DApps：去中心化应用，全称 Decentralized Applications。建立在去中心化区块链上依靠智能合约执行的的应用； DID：去中心化身份，全称 Decentralized Identity。建立在区块链之上的身份识别系统。   个人电脑和互联网诞生以来，几乎完全改变这个世界。从日常通讯到娱乐，从购物到交通，从生活方式到工作方式，各个行业都与二十年前巨大不同。我们的物理世界与数字世界的界限越来越模糊，我们的生活各个方面皆可编程，在数字世界满足我们的现实需求。
比特币的诞生创造一个跨越国界的抗审查超主权数字货币。货币是金融的基础，那传统金融转向数字化那也是再自然不过的事情。DeFi 就是未来的开放数字金融。
为什么需要 DeFi 自人类之始便有以物易物交易进行经济活动，货币作为交换媒介 (medium of exchange) 从开始的贝壳到谷物，从黄金到纸币，再到今日的比特币和加密货币，经过千年演化。
中世纪在英国黄金所有者作为储户将黄金存在有私人金库的金匠并支付一定托管费用，金匠作为受托人开出说明存入黄金数量和品质的凭证，存款人可依此凭证兑换黄金。后来金匠在黄金满足一定兑换要求下，拿出一部分黄金进行放贷赚取利润，同时为储户支付一定利息。而这些可兑换黄金凭证逐渐变为安全可靠的可兑换货币。金匠也就是现代部分储备金银行体系和现代银行体系的原型。
传统上，各国由政府发行货币，由央行控制货币发行量和监管金融活动。随着经济规模的扩大，政府和央行的权力越大，人们对这些机构的依赖越高。
你会相信政府不会随意超发货币。你将钱存在银行相信银行的安全。投资某种证券你相信券商的信用度。人们进行所有经济活动都需要信任第三方作为服务中间人或仲裁者。
大多数时候个人对货币使用没有多少选择权，对货币发行没有话语权，对自己的投资没有控制权。甚至有时候会遭遇违约或欺诈的风险。
什么是 DeFi DeFi 就是要创造对所有人开放，减少对中间人依赖的开放式金融体系。互联网、密码学和区块链有机会可以创造无需依赖中心机构的全新金融体系。
随着去中心化智能合约 (smart contract) 平台以太坊诞生，可编程货币编程一种可能，二〇一八年 DeFi 概念最先在以太坊社区提出。
智能合约是在区块链上运行的程序，某些设定条件满足，智能合约自动执行。在区块链上执行智能合约的交互式应用称为 DApps。
DeFi 更灵活和透明。智能合约多数开源，具有跨应用互操作性。代码可验证，用户可根据自己需求选择服务。
DeFi 的特点 相对于传统金融，去中心化金融有无可替代的优势。
 去中心化。DeFi 的业务不依靠任何机构或个人，无单点故障。规则写在智能合约代码内，DApp 部署在链上，无需人工干预就可执行。尽管实际上需要开发者维护或修补漏洞。 透明。所有区块链上 DApp 代码公开，任何人都可以审计。建立与中心化服务完全不同的信任机制。用户有机会在完全了解智能合约功能、是否有 bug 情况后使用。所有链上交易公开可查。交易地址假名不与真实身份连接一定程度保护隐私。随着密码学技术发展，还会有更好保证隐私的 DApp 出现。 无界限。从设计开始 DApp 就无国界限制。无论身处何处，大家都可享同一服务和网络。 无需许可。任何人都可以创建或使用 DeFi 服务。传统金融服务需要中间方以盈利目的来提供服务，会以国籍、身份、地位、财富等条件来筛选客户。DeFi 可以做到“无审查性”、“无歧视”，让困地区人口可以同样享受到普惠性金融服务。 金融主权。你的私钥你的资产。DeFi 服务没有第三方违约风险。资产所有权真正属于自己。 低摩擦。无第三方可以降低手续费、佣金等中间成本。支持微型或小额交易。 互操作性。DeFi 不同应用间互相兼容，可以跨应用使用服务。DApp 的搭建就像乐高一样。稳定币、去中心化交易所、预测市场可以融合为新产品。 使用灵活。如果想使用某个服务，不想使用某个应用怎么办？没问题！可以自建 DApp 或选择其他同类 DApp。  DeFi 的应用前景 借贷作为传统金融的基石，自然也是 DeFi 的基础应用。开放式借贷协议是 DeFi 的最流行基础应用。这些服务建立在公链之上，降低信任需求，密码学方法验证保证安全。对手风险减少、成本降低。除此之外，相对传统信贷，开放去中心化的借贷服务还有有诸多优势。例如无信用审核、数字资产抵押、即时结算… 未来有可能标准化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>加密研投 | Genesis Q2 市场报告</title>
      <link>https://leoyoung0.github.io/posts/2020-8-05_genesis-q2-report/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyoung0.github.io/posts/2020-8-05_genesis-q2-report/</guid>
      <description>DCG 旗下机构投资者加密资产交易服务商 Genesis 推出 2020 年第二季度报告，对现货交易、借贷市场和衍生品交易市场总结。
（本文所有单位均为美元）
   借贷业务新增 22 亿 截至 6 月现有贷款总量 14.2 亿     现货交易 52.5 亿 6 月起衍生品交易量 4 亿    数字资产借贷 Q2 数字资产借贷业务新增 22 亿美元 ，同比增长 324%。现有未偿付贷款超过 10 亿，环比增长 118%。
贷款组合 Q2 BTC 借贷占比超过 USD，BTC 和 USD 总占比达 83.2%。山寨币借贷市场份额仍旧非常小。
数字资产交易 Genesis 全球机构对数字资产现货交易 Q2 达 52.5 亿，Q1 40 亿。今年五月推出衍生品交易。一个月期间十种交易品种五十个活跃对手盘交易金额 4 亿。80% 交易额集中在 BTC/USD 交易对。其它还有 DeFi 治理代币期权。
期权市场万能 Genesis 衍生品市场主要提供期权和远期合约流动性。期权市场满足不同市场需求，解决不同问题。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>加密资产 | Erasure 数据交易市场</title>
      <link>https://leoyoung0.github.io/posts/2020-6-7_crypto_numerai-unleash-the-power-of-data/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyoung0.github.io/posts/2020-6-7_crypto_numerai-unleash-the-power-of-data/</guid>
      <description>“信息是种独特的商品：其创造方式不可预知，只有拥有后才能判断是好是坏。只要拥有的人就可以无成本复制。这就造成市场难以对其进行定价并传播价值。” &amp;ndash; Joel Monegro，Placeholder*
 在社交网络或使用即使通讯工具，随时都有无数信息传播。面对海量信息，我们又无暇验证每条看到的信息真实性。之所以假消息或误导性信息泛滥，就是因为制造成本低。那么有没有一种方式可以遏制不实或假消息的制造，并增加传播成本？去中心化数据交换协议 Erasure 就是要做这样的事情。
Numerai 的开放式金融数据社区 Erasure 由 Numerai 构建。Numerai 是一家匿名数据科学家社区组成的量化交易对冲基金，2015 年底由数据科学家 Richard Craib 创办。得到对冲基金文艺复兴科技 (Renaissance Technologies) 联合创始人 Howard Morgan，天使投资人 Naval Ravikant 和风投 USV 投资。2017 年在以太坊发行代币 Numeraire (NMR)，用以股市数据预测抵押和奖励。
传统对冲基金掌握金融市场大量关键数据，以文艺复兴为例每年处理上 PB 数据。这些数据对这些基金来讲就是金矿，数据分析方法和工具就是炼金术。这是它们保持优势所在。随着开源工具 Theano 和 TensorFlow 的应用，各领域数据科学研究更加开放。在加密学领域同态加密 (homomorphic encryption) 的发展，可以保护机密信息同时向数据科学家公开数据用以机器学习和数据分析。
Numerai 因此而诞生。Numerai 开放股票市场数据，数据科学家应用机器学习算法预测股票未来价格。参与者抵押一定 NMR 代币，智能合约锁定。抵押代币多少代表对自身预测结果的信心程度。预测结果越准确，获得相应的奖励越高。相反，如预测结果偏差过大，Numerai 可以对其进行惩罚。按照预设比例，以一定小金额价值代币燃烧对方大金额代币。例如惩罚比例是 0.1 ，Numerai 可自己燃烧 1 个 NMR 燃烧对方 10 个 NMR。燃烧就是“删除键”，将你我的钱都消失。
 二十一实际最有价值的对冲基金会将网络效应融入到资本分配中。 &amp;ndash; Richard Craib，Numerai 创始人
 Numerai 的创新之处就是有“价值抵押的数据”能更加保证数据质量。数据科学家通过挖掘数据结果获得奖励，提供数据行为更像是一种共识行为，或者可以称为“智力证明” (Proof of intelligence)。自 2017 开始 Numeraire 就是以太坊应用最多的代币之一。数据科学家不仅愿意用自己的有价值数据换得加密货币，也愿意对自己的信息进行价值抵押。保证信息质量同时，更有利于基金在匿名网络分配资金。如果有人愿意对自己的数据结果进行抵押，会有人更放心购买，风险共担的市场促进优质信息传播。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>加密资产 | Brave 商业模式及未来</title>
      <link>https://leoyoung0.github.io/posts/2020-5-27_crypto_brave-ads-modeling/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyoung0.github.io/posts/2020-5-27_crypto_brave-ads-modeling/</guid>
      <description>Brave 以“隐私”为服务通过浏览器为入口，是目前少有能直接链接到传统互联网的加密资产项目。本文主要介绍其商业模式及未来展望。
广告模式 Brave 以倡导保护个人隐私，不搜集涉及个人身份、行为、位置等信息，同时能有效投放广告。为保证个人信息只保存在个人设备上，因此目前广告只以设备上推送。
广告收入 70% 会用到 Brave Rewards，以 BAT 奖励用户。用户可以设定接收或屏蔽广告推送。用户只要观看广告，无需点击任何广告链接，系统便会自动奖励用户。与传统浏览器不同，用户数据经过匿名化处理分类，传送到服务端用以分析（例如点击率、转化率等等）。而且用户可以自选提供哪些数据。
内容打赏 传统线上打赏主要使用第三方服务，例如 Paypal、支付宝等第三方支付应用；或仅限系统内置打赏例如 Pateron、微信打赏。
Brave 内置 BAT 打赏。任何网站、博客、社交网络账户，经过验证即可接受任何人打赏。用户同时可设置自动捐赠。用户设定金额，Brave 系统算法根据浏览网站次数、时间等参数每月按比例自动捐赠给经常浏览的网站或作者。
商业模式和社区 Brave 的模式主要两种形式：
   广告商和用户的商业模式；
  内容作者和用户的社区模式。
   前者打破传统广告中介模式，为保护用户隐私同时更针对性投放广告，让用户参与到广告价值创造过程中。用户消耗个人时间和注意力而获得广告收入。
后者以内容创作者和用户之间互动来增强社区粘性。打破不依赖第三方应用或单一平台的打赏模式，可以说 Brave Rewards 第一次解决了网络泛内容打赏应用。
这两者互为关联形成闭环。用户获得广告收入，用户再将部分收入赞赏或捐赠给青睐的内容激励创作者。在网络不断扩大同时吸引更多新用户和创作者。技术上保持高可扩展性同时，将去中心化特性带入传统互联网。
未来 2019 年全球数字广告市场年收入约 3040 亿美元，Google 收入达 1348 亿美元，占44%；Facebook 收入达 696 亿美元，约占 23%。这两家收入就占全球线上广告约 70%。即使 Brave 一段时间后能占得其中 1% 的市场份额，对于目前只有三亿美元市值的项目来说也是非常值得期待的可观增长。
随着数字生活的发展，“隐私”逐渐为大众所关注。随着“隐私服务”使用对用户更友好，使用更便捷，隐私会成为服务必选项。也会有更多用户倾向于选择“隐私服务”。
相对于多数加密货币或区块链项目以颠覆者的形象示人，Brave 更像是一个建设者，对现有秩序的改造者。对技术主义者 Maximalist 而言，Brave 根本就不算不上区块链项目。除了利用以太坊发币以外，没有什么前沿的密码学和分布式账本技术，甚至连共识机制都没有。但 Brave 就是以这样简单的方式，将传统互联网与加密货币连结在一起。虽然看起来粗糙，却非常实用。Brave 最有潜质成为加密资产世界的流量入口。
当然，这并不意味着 Brave 一定会成功，一定会胜出。前方也会遇到诸多挑战。例如，广告无法在搜索引擎和网站页面中发布；对单一浏览器的严重依赖；缺少更多社交互动形态。
面对激烈竞争，相信 Brave 会更加完善，让更多用户意识到保护隐私的力量。即使有一天失败，Brave 也是先驱式的引路者。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brave 的“注意力价值”生态</title>
      <link>https://leoyoung0.github.io/posts/2020-5-19_how-to-use-brave-browser/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyoung0.github.io/posts/2020-5-19_how-to-use-brave-browser/</guid>
      <description>介绍使用 Brave 浏览器“挖矿”之前，先来简单了解 Brave 浏览器。
简介 Brave 浏览器是由 Brendan Eich 于 2015 年创立。Brendan Eich 是 Javascript 发明人，曾任 Mozilla Corporation CEO，可谓是互联网浏览器界先驱人物。
传统互联网巨头以尽可能多搜集用户数据，来定向投放广告和内容。Brave 旨在保护用户隐私，创建新的“注意力”经济系统。目的打破传统互联网以搜集用户数据来投放广告的盈利模式。
目前 Brave 有几大功能：
 屏蔽搜集数据的广告和追踪器 屏蔽有害广告，增强浏览速度 内置 Tor 浏览器 内置 Brave Rewards 奖励机制  Brave 当前用户量日活跃用户 (DAU) 480 万，月活跃用户 (MAU) 1390 万。目前 Firefox 活跃用户 2.5 亿，占浏览器市场份额 4.21%。以全球六十亿用户来计算，Brave 目前用户只占 0.2%，可以说用户增长潜力很大。
奖励机制 Brave 奖励机制以 Basic Attention Token (BAT) 为基础。主要分为两部分：
   广告商向用户奖励。用户浏览广告，可获得相应奖励（目前是每浏览一次奖励 0.1 BAT）
  用户打赏和自动捐赠。1) 打赏是用户可直接向喜欢的内容作者奖励（但需要作者网站或社交账户经过 Brave Rewards 计划验证）。2) 自动捐赠是用户设定金额，Brave 系统算法根据浏览网站次数、时间等参数每月自动按比例捐赠给经常浏览的网站或作者。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VPS 运行 Grin 全节点</title>
      <link>https://leoyoung0.github.io/posts/2020-5-16_running-full-node-in-vps/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyoung0.github.io/posts/2020-5-16_running-full-node-in-vps/</guid>
      <description>本文将介绍如何利用 VPS 设置 Grin 全节点。
为什么要设置全节点？  安全。利用自己设置的全节点可以保证交易安全性。 保护隐私。自己的全节点验证交易，保证交易输出和 IP 地址不被泄露。 保证网络稳定。拒绝恶意行为。提高区块同步速度和交易速度。   准备  VPS Linux Debian 10.0  设置： 进入 root：
sudo -i 或建立新超级用户，请参阅这里。
更新系统：
sudo apt-get update 安装必备工具：
sudo apt-get install git nano screen pkg-config 出现提示 Do you want to continue? [Y/n] 输入 Y。
安装相关组件：
sudo apt-get install clang cmake libncurses5-dev libncursesw5-dev zlib1g-dev libssl-dev tor 出现提示 Do you want to continue? [Y/n] 输入 Y。
安装 rust：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grin/Mimblewimble 较比特币之优势</title>
      <link>https://leoyoung0.github.io/posts/2020-1-05_grin4bitcoiners_zh-cn/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyoung0.github.io/posts/2020-1-05_grin4bitcoiners_zh-cn/</guid>
      <description>本篇是本作者翻译的 Grin 文档之一。简单比较 Bitcoin 之间的优劣。
  阅读其他语言版本：Korean、 English  隐私和可互换性 Grin 链上交易有三个隐私特性：
 没有交易地址； 没有交易金额； 两笔交易，一笔输入是另一笔输出，可以在一个区块中混合成为一笔交易，清除所有中间信息。  前两个特性意味着所有交易不可识别。只要直接进行交易，所有输入、输出数据都显示为随机数（专业术语就是“随机曲线点”）。
另外，单个区块中可以添加更多交易。Grin 区块内数据就像是一笔大交易，原始交易所有输入和输出数据都被删除。
扩展性 如上所述，由于 Mimblewimble 交易和区块格式，交易可以合并，一笔输出可以从另一笔的输入直接花费。例如，甲给乙转账，乙之后转账给丙。这一系列交易中可以去除乙的数据，乙的交易数据绝对不会在链上显示。
详细来说，区块间多数交易输出迟早都会变成另笔交易的输入。因此，所有输出花费都可以安全删除。而且假设 Grin 交易量与比特币相当，仅需几个 GB 或更少容量即可存储、下载和验证完整区块。
这就意味着 Grin 区块链可扩展用户数量，而不是交易数量。目前有个问题是：每笔交易需要保留小量数据（“内核”，大约 100 字节）。但开发团队在努力优化。
脚本 或许你听说过 Mimblewimble 协议不支持脚本 (Script)。某种程度上这是事实。但利用密码学方法，许多需要脚本的比特币合约在 Grin 上可以使用椭圆曲线密码学 (Elliptic Curve Cryptography) 实现。迄今为止已知的方法有：
 多签交易 原子交换 时间锁定交易和输出 闪电网络  发行率 比特币出块时间为 10 分钟，初始每个块奖励 50 btc，每四年减半，直到 2100 万比特币全部挖出。Grin 的货币发行率为线性增长，也就是说不会降低。目前为每 60 秒出块，每个区块奖励 60 Grin。这种发行方也有效，因为 1）稀释率逐渐为零；2）每年丢失或销毁的币数量也不小。
常见问答集 什么？没有地址？ 没有地址。Grin 交易中所有输出是单独数据，与之前的输出不共享数据。不用已知地址发送货币，取而代之的是交互式交易，两个（或更多）钱包间彼此交换数据。这种交互方式不需要双方保持同时在线。实际上，有很多方式可以在两个程序间私密安全地进行交互。也可以使用电子邮件或 Signal（或“信鸽”）来进行此种交互通讯。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>